Una de las principales ventajas del RVE propuesto es que se determina la deformación directamente a partir del tensor gradiente de deformaciones macroscópico $\F$.
En reposo, la orientación de cada miembro $i$ está dada por un versor $\aoi$.
El vector deformado $\ai=\F\aoi$ da cuenta tanto de la orientación del miembro deformado así como de su elongación (figura \ref{fig:rve_deformacion}), definida como la relación entre la longitud deformada del segmento y su longitud inicial: $\lam_i = l_i/l_i^0$, o equivalentemente:

\begin{equation} \label{eq:definicion_elongacion_fibra}
	\lam_i = \sqrt{\ai \cdot \ai}
\end{equation}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../Imagenes/02-Modelo/rve_deformacion}
	\caption[Deformación del RVE prototipo.]{Deformación del RVE prototipo compuesto de dos celdas triangulares superpuestas. Aquí se muestra una sola celda triangular bajo deformación afín en la frontera: la deformación de cada haz queda determinada directamente por el tensor macroscópico $\F$ de forma que el versor de orientación inicial $\ao$ de cada haz transforma en el vector deformado $\a=\F \ao$.}
	\label{fig:rve_deformacion}
\end{figure}
